(測試) 聽唔聽得出「有損」定「無損」

準備定金耳機 開上面個網 每次順序都唔同 冇得作弊

for唔識英文 三個選項有一個係無損

基本上錯一個已經失敗

自問耳殘 我真係分唔出

有冇高手可以入黎鬧下我

木耳

其實我128kbps都仲分得到

但係wav 同 320kbps

錯3個 甚至有一個係128kbps
利申：非完美主義 不過首選flac

我都係首選flac 但最近對比完 flac 同 320kbps 之後就唔知自己做緊乜

老母 你點解要生到我耳仔咁廢

全部揀哂320kbps

我有一個揀到128kbps 突然眼淚流到落個口到

明明幾個月前專科驗完耳 個報告唔錯

我全部揀晒128

jojo我不做人了

全部聽唔到有分別

8GB已足夠

1個中
1個320
4個128

可能耳（機）太廢

4GB已足夠

有高手出現未 試下幾皮野既耳機 加部電腦

天然靚女vs韓式靚女

0/6 一半揀320 一半揀128
應該我果兩隻都係裝飾品

其實有得cheat
計時睇下download 左幾耐，耐d 果個就係

人生滿希望 耳殘輸一世

你唔講出黎 其實冇事

所以話買原聲大碟/黑膠其實係哂錢

用喇叭聽分別會大好多
尤其是係d大吋數既喇叭
用耳機我最多都係分到128 同320/wav
wav同320要分真係靠聽dynamic range同埋高音延伸

用CHEAP CHEAP耳機 真係分到

圖定老母

用notebook喇叭都4/6
錯個D都係320

4/6
但聽多次錯果2個
其中一個係有明顯分別
另一個真係聽唔出

用歌聽易好多

冇計啦 出街聽既話點都係用耳機 耳機聽唔出既話 真係唔知自己做緊乜

咁你就做唔到高手啦

我記得好多post既高手都話 一聽落去就分得出

聽到果少少分別其實係咪真係high d
真係全部都聽唔出唔同

其實我聽完 即使中咗無損 要真係實牙實齒咁講出分別 都講得好曖昧

我敢講大部份有玩耳機既人都不能全中

我敢講我測試完 自己到家下都仲未接受到現實

世界點解要咁殘酷

中5個,錯果個衰懶快冇聽哂成首結果即刻出錯

分得出既話 答案係一個都唔可以錯
不過6個要撞中晒其實都唔難

所以全中之後 可以再試多一次睇下係咪都係全中

中5個 其實唔使聽晒全首

對同一個位好快就知到

自然啲同到位啲咁

分唔出係好事黎
對你荷包黎講

好想知聽得出既人係咪真係完全接受唔到320 或以下

錯一個
其實主要分別係音場

但係你錯一個喎

Lm

lm

中5個 但係自問爛耳 用開cheap earphone dl開低音質

但

都係錯一個喎

利申 都係撞手神

2嗰

不如試下 測試多一次
如果突然變中4個 會好靈異

屌
原來係我好運揀到
係電腦用CHEAP耳機聽 揀左3個都岩
去返用手機
中得2個 其實都係中320

利申:手機用返好少少既耳機

我試多幾次之後 撞到全中
個心安樂好多

係喎 我測試之前有清一清耳屎 但好似冇幫助

[wow]

頭兩首揀啱咗,但唔係我耳仔好,只係我隻監聽耳筒分析力好

分唔出

btw,之後有冇時間聽落去

咁比你啱哂又點

第一題已經揀錯咗128

係咪可以放耳機了

唔太識分辦 但我覺得關歌事 有一題係清唱超易聽得出分別
但一有音樂甚至重少少base就變得好混淆

如果現代有忍者呢個職業既話 我一定做唔到

因為我係耳殘既垃圾

有D頻率係冇CUT到 三隻都有?

中半
重有無得救

點解佢呢個網既128都咁撚清既

有D製得好真係好清 清過垃圾CD無損

128好易聽到wo

原來盲聽真係好重要

無損嘅個bass會重啲
P.S我6個都啱哂

北韓導彈射香港既話 我應該死咗都未聽到爆炸聲

試多一次先啦

You got 3 out of 6 correct!

Is your device a phone? If so, its headphone jack was probably designed for, well, headphones. Plugging it directly into speakers will boost your volume,which can, in some cases, be enough to make low-quality MP3s sound really bad. But without an amp or digital-to-analog converter, you probably won’t be able to hear the differences between the 320 kbps MP3 and the uncompressed WAV file.

320 X 1
128 X 2

我唔否認耳機價錢真係影響音質 因為我咁木耳都可以一聽就分得出

唉...唔駛買靚耳機
根本分唔出呀

雖然不過有可能係因為冇方法盲測耳機

中4個

中一半

好似無分別

希望他朝一日可以盲測到耳機同player

係咪咁勁 玩下先

其實要聽自己聽開嘅歌就分到

岩得兩題
仲中左個128

唔好咁啦 你接受現實啦
我一分鐘之前都同你一樣係咁諗

其實我仲未接受到

啱晒
無損個首歌要load耐啲
睇下邊首歌load耐啲就揀邊個

其實聽自己聽開個D
應該會易D分

用電腦玩啦 冇意思啦

對得住自己既話

我都撞咗十幾次之後全中 個心好安樂

係 尤其是Coldplay 果首 開頭果下已經分到
我都唔係好分到320同wav
平時都係聽320k就算
128k有啲位聽落好'拆'

如果撞唔到全中 今晚應該訓唔著

我都係fullband 果3首中晒
其他classical / 好清果d就錯晒

分到128
但係320同wav唔係分到晒

咁係咪即係我唔洗儲咁多lossless

揀錯咗一個128同一個320
利申木耳

用iphone speaker中4個

中6
其實幾明顯

完全聽唔出分別

試多一次啦

我應該聾聾地
4個128
2個uncompressed

利申垃圾耳機

錯左2個 都係128

陰公囉，我記得我幾年前仲聽得出，而家我聽唔出

6中4 嘗試緊全中 最緊要分左首128先 跟住得返兩個再仔細聽真

AirPods 係咪128神器
簡左四個128
得tom’s diner好明顯分到而且岩

我認我廢

好撚勁呀
玩呢d都要行偏門 仲要講出黎 係咪想人讚你好聰明呀

遲D開黎玩

好撚辛9苦

我用iphone6個speaker聽都岩哂
好彩從未落坑追求過靚耳機
有比較先識分 平時聽乜我都無所謂

其實內置個瀏覽器係咪聽到無損都成問題

錯咗 Piano Concerto No 17, K. 453 (II. Andante)

反而同你地調返轉

1個128
4個320
1個無損
淨係分到128同320
係咪得我覺得第6題好明顯

中5個 錯Mozart: Piano Concerto No. 17, K. 453 (II. Andante)
聽唔出128同無損有乜分別
申利: 用緊飛利浦100蚊耳機

請接受現實 我知道好辛苦

輕輕

128同320分別好大
無損同320要合埋眼留心重覆聽幾次先分到

我覺得清唱好難聽 一有樂器就易揀d 唔會揀中128 先

得閒用電腦試多一次

我心眼都係木耳喎 點算

第一次5/6 錯左次320

試多次中哂
不過全部都重覆聽幾次比較 玩左好耐

用緊beatsX 聽都岩晒

你真係冇撚用。

人地最尾個條問題已經有講就咁用手機播/唔用好既amp/player就咁靠手機出耳筒 你可能淨係分到128/320分別

1 take bose qc30

錯tom 's diner 同 coldplay
利申 100 樓下垃圾耳機

4/6
仲要有一個係128

巴打你同我一樣
仲諗住買PLAYER添

都係咁講架啦 全中既測試多一次啦

啱4首，
另外兩首揀左320，
用手機播加se535 le

用iphone原裝耳機6中5，聽樂器聲會易好多

冇用耳筒，只係聽得出Tom's Diner同Mozart果首

其實用普通到中等級數的設備好難分得到
要去到大部分人都分到同聽到唔同的細節的話
你套聽歌設備都應該幾貴

利申:木耳

cheat黎做乜鳩
又唔會答岩晒你對耳仔就靈敏d

全部錯
全部都答左320
最靚音質個個其實即係咩，靚係邊

我都係...玩左2次都係5:6
錯既都係320..

六中四，好彩冇中128，算收貨

另外淨人聲果條聽換氣位會分到

咁耐以黎得一個perfect pitch親戚識分我播緊youtube定碟

用緊ve6 其實聽哂就好易分 128/320 播嗰段音樂播出黎會好似少咁啲野 穿㝫咁 wav就好完整 有個音感 有啲1999

所以你班傻鳩成日比貴錢j音質自欺欺人

次次都中320kbps mp3

試多次啦

完全分唔出

6中4 Speed of Sound揀左320 Tom’s Diner聽唔出

大佬 分唔到唔一定係你木耳
首先你望下自己用緊咩設備聽歌

48蚊 phillips earphone
中4題

Same 用蘋果耳筒插iPad 聽
Rap 個首分唔到
我係聽個旋律順唔順 愈連貫就係

靚耳機除左音質 更重要係音色
呢樣野人耳會更敏感
多左少左bass都好易分得出

分析力相對係更難分辨
因為mp3主要係cut高低 中間人聲係保留得非常完整
低頻大部分流行曲都唔會去到好低 耳機又未必驅動到
Cut左都未必有可聞影響
高頻影響就大d 因為泛音會影響個樂器真實感 立體感 空氣感 同音場
但係因為能量太弱 係街/坐車好易受影響
耳機單元太細都會減少左振動空氣量
所以出街聽真係唔需要咁高質素
家用/喇叭就唔同 環境靜 能量大
所有瑕疵都會被放大 一對比就現形
家用全平衡系統推大耳筒試 6/6
你叫我用耳機仔試都未必有信心滿分

Btw 錄音>格式

shure 215 錯4

3 wav
1 320kbps
2 128kbps

我都係215
除左katy同首There’s A World 聽到wav 之外
其他都係128同320

耳機撚快啲出嚟講, 用咗過萬耳機會128變無損, 所以分唔到

喺我耳中冇一個有分別...

用咩機播都應該有影響嫁喎

得人聲果隻320k 同 wav完全分唔到

如果用電話試 好容易錯
所以未必關耳機事

用iphone耳機 啱哂

人聲好撚難分

我全部答啱哂

因為我用緊慢到仆街既電話卡分享wifi, load得最慢果段一定係Wav

認真 點分架 有無教學

試極都差一題

關咩事
分唔出128同無損唔代表分唔出平耳機同貴耳機
用貴耳機同平耳機聽同一首128kbps都可以好大分別

用緊個二千幾三千既earphone去聽都錯兩三題 睇黎可以賣左佢

條友鳩up想人讚佢叻叻豬呀

其實係試到既，但有得出貓囉

SL49
重音勁，中音準，高音一般
勝在價格夠平民
基本上128k既noise一定聽得出
不過d電子音樂同電結他用noise做effect就好難分辨

用cheap cheap 耳機連128都分唔到
用普通Apple耳機就分唔到320、無損，中得一個無損，Neil Young揀錯128添

留名去HMV試

用電話無線耳機 分唔到
開電腦 用返個好小小嘅耳機 中5條
其實都幾難分 要聽中某啲位 先比較到

岩哂 但岩個堆都無聲

唔好用耳機，直接電話開黎聽，我唔信呢度個個都分得出

最易感受到係首音樂無咁壓逼

邊個比比負皮 我都已經準備去technica天台跳樓

tom's diner 我都聽唔出

講多次啦 全中既 金耳機用落電腦到 試多一次啦

有藍芽speaker聽
其實唔係好sure, 最易分應該係SUZANNE VEGA ‘Tom’s Diner’
聽佢D出氣聲同齒音

同埋佢啲歌有分好幾款 重base嗰題聽唔出
係咪個耳機聽base無咁突出

錯1個

所以有買歌有時都懶得諗，得Lossy 就 Lossy 算鳩數

我用iphone耳機聽 岩4個
其實聽得出 但係要好專心去聽
同埋簡一段仔黎聽 咁樣會容易d分

首先要知道自己隻耳機強在那裡
高中底音是但2樣
聽到失真就唔選
其實唔難

用iphone喇叭錯一題🤘🏻🤘🏻

垃圾Mp3開到大聲就朦
唔用耳機都分到啦

我都想跳樓
用dxa1
1wav
3 320
2 128

我錯左喺嗰首好嘈嘅歌 相信係個耳機唔適合喺聽咁嘈嘅歌

same

我直接用手機speaker聽
聽多幾次會分到
會聽到啲音清脆啲同爽啲而唔係痴住

留名

第1次錯1個
第2次錯2個
rap同純音唔識分
有人聲好分d，亦可能係我淨識聽人聲
不過最大機會都係我係木耳

$3XX 耳機入電腦聽

只聽頭1-3秒憑感覺 聽佢d音實唔實就分到 算唔算金耳??

平時320其實已經好夠，lossless其實都係心癮嚟姐
唔係專心聽嗰些少分別就算聽得出都留意唔到啦
不過128就真係接受唔到，成日壓到無晒音場層次
有啲仲又矇又拆

全部都聽到分別

有D濛D 有D細膩D 有D清D 有D實D 有D虛D 有D樂器分得開D 有D夾埋一齊多D

但揀完之後發覺清D實D唔代表係無損 濛D虛D都唔代表係有損

最後得兩個揀中wave 仲要有D揀左128 喊出黎

無線耳筒已壓縮
320同無損係音既空間 伸延同細節
不過一般係耳筒做分界
去做過耳仔聽力測試 良好 不過多耳屎 耳道唔大 難搞

4 out of 6
衰系kate perry同鋼琴

5/6
錯淨人聲果條

我聽落反而係掉返轉
128啲聲係一下就一下，反而wav矇啲好似多左啲聲

玩左三題就冇玩，根本聽唔出

一開始兩題都係揀最清，結果係128，反而聽落最矇嘅先係wav
於是後面四題就索性揀聽落最矇嘅，反而全中

320既人聲多口水集音
Flac滑溜好多，好似絲襪奶茶既分別咁

用垃圾耳機喇嘛分到果d肯定係撞彩

你唔係用平時聽歌既音量去聽既話

有咩意義

其實唔難分
load得耐果個就係無損

係呀 係金耳呀

btw我認真 你可能真係係

但你再試多次先

用apple耳機聽 啱咗2首
不過2首都係亂撞而啱
我基本上冇一首聽到有分別

頭先打通左隻耳 突然連中幾個 FEEL到D野

6/6 連320kbps 同128kbps 都全部分得出... 其實lossy 個除左resolution 低之外，音場、contrast、人聲個texture 等都有分別。如果lossless 係睇imax 3D dolby surround，咁320 就好似電腦喇叭睇戲，128 就好似黑白片咁

不過首先要有好耳機同一張好dac
利申：tg334 + PCM5120 dac

用apple原裝耳機
中咗4個其他320
有音樂個d好似易d聽得出

你除左識叫人試多次仲識咩
大把人解釋比你聽你又無視
唔好咁低質ok?

我都覺
有位巴打話啱哂又唔中意
都唔知做咩

佢意思可能係想試真D

我唔太分倒wav 同flac，其他都OK

wav同flac都分到應該係外星人黎

表示用cheap cheap耳機
但係真係好難聽得出，尤其Katy perry嗰題

終於有人鬧我 好感動

冇計啦 全中既個個都係試得一次

師兄你覺得同播放器有關係既話
可以dl晒個網既歌
再誠實地搵朋友同你盲試兩次

手機係難分320同wav
原理就好似要你用2k mon 分2k 同4k 片咁

以前192kbps同64kbps可能分到
後者真係拆聲少少
128kbps同320kbps已經分唔到
人耳聽力始終有限
得好少人天生聽力特別勁

全對
不過提醒各位
有d人聲流行曲分析率太高
對大眾來講可能會唔好聽d
亦有可能係耳機既限制
令人聲背景聲融埋一舊既歌反而好聽d

講漏 dl咗既歌記得放落player同用金耳機
sorry 我講到盲人導讀咁

係呀 我只係想叫大家試兩次咋
當然第一次試既時候唔係全中既話 其實。。

唔係天生聽力特別勁
只係我地依班人真真正正鐘意音樂
香港好多人只係聽歌詞甚至只係睇歌
好似twins可以成為主流足以證明冇撚得救

只係錯 KATY PERRY ‘Dark Horse’
其他都分到Uncompressed WAV / 320kbps mp3 / 128kbps mp3

衰心急
呢題聽咗1秒半就揀
其實要聽4-5秒

好勁丫你，好pro丫

聽首歌都認屎認屁

留名試

勁過你少少

淨係錯左一首speed of sound

利申 冇玩開耳機 用緊平價貨

128kbps / 320kbps / Uncompressed 每一個都差好遠
好似地圖 1:100000 / 1:40000 / 1:20000 咁上下

明明到嘅喉嚨聲差好大
你啲音樂都幾粗糙喎

點解spotify既分別大咁有多

每種喜好都總會有你呢啲撚樣存在
喺一個範疇識多人些少，優越感就突破天際目中無人
搞到人以為玩親嗰樣嘢就一定係造作串串貢
收皮啦屌你老母

自悲撚

基本上好過320都唔太分到
但都仲可以係音場 歌的種類或者 各種配置
下分到的

但係玩太多就會從聽歌變成睇數字聽歌
相比起一直去用玩耳機的價錢
但太多因素影響下
不如去買hifi再去Build Up上去 慢慢享受
有時候所追求的音源數字 分析圖
出一出街都比背景聲遮左

曾經有十幾對耳機
但依家出街都係用返藍芽算數
平時長時間工作都用返蘋果隻Earplug
起碼長戴比入耳舒服好多 有歌仔聽就算

遲D儲錢買hifi 玩黑膠
聽歌最主要解到悶 方便
同有生活智慧咁去配合唔同場地去享受

我就真真正正睇歌嘅 零近視

巴打勁野
你錯係因為唔熟COLDPLAY個風格je

我有聽過COLDPLAY所以知佢玩咩
我做完呢條心諗冇聽開佢嘅撚知佢電樂沙聲要幾沙咩

分唔出好失禮你？

其實真係好撚好笑
128kbps同320kbps分唔到出黎串鳩人

5s喇叭直出錯3條320一條128算係咁

我覺得玩耳機好似玄過玩電腦硬件，玩相機

硬件你可以跑分，玩遊戲唔夠Level開咁高效，真係會lag，而比錢升級完就真係會好左；相機既話，雖然可以用技術補救，但同等技術下，你用個靚野都係會正過平野

但耳機好似唔係咁? 可能你買10000蚊一條，同5000蚊一條差唔多，或者再貴d既都差唔同，d咩多幾個圈，多完可能只係心理上好聽左?

分唔到

聾耳陳是我

用se speaker hea玩岩一半，岩果d都係覺得人聲實淨d近d

巴打聽開咩？比細佬學吓嘢ok？

6同2揀左128
其他岩曬

認真之前上網做過test係木耳
今次竟然岩曬
我用100$淘寶耳機+ipad pro
聽得出uncompressed果d真係唔同，音場闊好多，而128果d真係好flat，無果種立體感

用垃圾headphone頭幾首真係分唔到
Coldplay果首一聽d hihat就分到
最尾果首d bells都係大分別

得一半

嘩屌你

揀親都中320

之後掉轉左128＆無損

我係咪唔洗發展音樂一類既活動

中晒6個
靠感覺去聽竟然咁準

做左2次
用緊三百幾蚊earphone
分到啲音實唔實，立唔立體

利伸 讀緊音樂，不過平時只係黐屋企人聽kkbox

有兩首都揀128
廢聽力

2個啱
2個128
2個320

唔係聽開西方歌曲/唔熟歌手分唔出唔係好奇怪姐
128就已經唔記得因為太多年前同埋果陣除左128仲夾雜好多64/256乜都有
又 果個年代對bitrate都未有好多認識
自己聽開果d由320上48khz flac個分別一定好明顯
就算依家再上96khz flac其實都明顯分到
因為平時loop開咩位突然豐富左/細膩左一聽到會醒晒

4個中 1個 128 1個 320

你死la 小心比班 金耳撚 屌你

其實唔關耳機事，我用蘋果耳機都係錯2題
只要細心啲聽就可以聽到
利申平時冇玩音響

岩3個

我用htc原廠耳機聽都係錯2條

2/6
全部錯320
普通400蚊耳機插落ip6到
點解隻耳仔咁廢

Se846 岩一條

聽唔到
用開cheap earphone

用緊westone um pro10 岩得1題 屌

6中4
用ie80
Wav同320真係聽到死腦細胞先分到，分別真係好少，通常到高音位先聽到

用條apple 耳機都有5分

westone um1 電腦直出
全中

利申: 早幾年玩到上cm 依家退晒燒

logitech g430
中3個

5/6 錯一個320

用dac加好既耳機先分到

用電腦同電話都好低分

6/6
唔仔細聲好難分

6中5 錯咗mozart果題
用緊philip 幾十蚊耳機

全錯，好事黎

剩係識分320 同128..
但就咁聽320 已經唔錯
我覺得聽唔出都冇乜問題
同你分唔分到音高..perfect pitch 又冇大關係

IE 80 直入iPhone s6 plus
4/6 correct one wrong with 128k.
平時都係聽開無損歌

128同320一定分到
320同wav就真係用靚機聽
利申中4個

6中6 用緊幾舊水嘅耳機

頭先無cap圖再做過都全對
利申無播耳機

Same here

聽咗超過9個字 全部啱撚晒

5係最易 好快聽到
4好撚難 1個rapper聽咗超超耐
2鋼琴以為會易 點知幾乎分唔清 全靠背景啲沙沙聲
解決次序5-->6-->3-->4-->1-->2

好感動 29.9耳筒較到最大聲聽

分唔到未必係壞黎

NEIL YOUNG ‘There’s A World’ 呢隻好難聽，覺得320同無損無分別

話我小學雞都係咁話
我啲聽覺真係好撚勁

錯左1題 但自問自己木耳
聽咩都無所謂嗰啲人嚟

[img]圖片網址 [/img]

用緊cm去聽，最後都係中得4個
每題都係聽完3段去答，有幾題你唔係小心聽其實都好難分
其實320kps mp3同wav最大既分別都係動態，wav聽落去感覺上平穩d，好似無落味精有種比較還原既感覺
其實想講有d歌去到無損都未必會好聽，好多時都要好睇錄音質素同後期

5/6
錯一題，錯左果題係因為純人聲，仲要估錯係128
冇計，聽開重bass,背景音
一起bass就即刻好大分別

利申 用緊iphone6+jvcfw01

搭單想問下條升級線有少少爛想換過隻，有冇介紹

我就一定唔會玩第2次
永遠立於不敗之地

呢個啱
你錄成點用咩rip都有影響
Coldplay個個音質好差

做完個test係YouTube 揾返test個啲歌，簡直聽唔入耳，音質差太多

試咗第二次..終於由全錯變 4/6
但真係聽background music 會易啲
聽得出128 d chord 好似少啲..低沉啲
320 同 uncompressed 就要聽好多次
人聲嘅話就靠聽啲瑕疵
但都係好難分到...

所以話花錢買靚耳機其實冇乜大作用
320 kbps 都好夠其實..

淘寶耳機4/6 兩題都錯320
層次感唔同
但係rap冇乜層次唔係好分到 neil young 又一次過太多層 分別唔大都係分唔到

聽唔出一定係器材唔夠高級
唔係咩木耳，只係你冇真正聽過高音質
所以建議聽唔出的去買套head fi / hi-fi

用earpods聽
有啲都聽到差別
最主要係人聲愈出既歌就愈易分

耳機都講取向既
一方面提升可以另一方面差唔多咁
聲可以好多範疇

我個耳筒$29.9 開到最大聲聽
6/6

我同你差唔多睇法..死喺琴聲同katty
neil young 嗰首我只係聽最尾啲樂聲去分
uncompressed 聽落廣濶啲chord 頻率多啲
tom ford 嗰個真係靠聽中段...再聽埋bgm 先聽到
dark horse 錯咗..聽返無損katty 把聲smooth 啲

發覺好多人搞唔清楚無損有損同耳機既關係
分得出平耳機同貴耳機唔一定分得出有損定無損
貴耳機貴在調音，點樣去平衡高中低音人聲樂器等等
唔係話貴一定好，始終有人鍾意聽Bass有人鍾意聽人聲
但你聽力正常既話肯定聽得出有分別
唔信可以睇下呢條片，好明顯聽得出Beats同Razer係垃圾
殘體少量蝗語慎入

呢條片個陣係bilibili一出
我聽到笑到仆街

平時聽歌都係樂器向多
所以樂器一聽就分到
人聲要仔細聽先分到
聽高音會容易少少

中4個
iPad Air2 build-in Speaker

Load 得最耐就係無損

LM

錯一個
錯果個居然係128..

嘩好撚勁

中6個，其實唔難，個音場真係唔同同埋mp3啲聲會無咁順滑，不過個人覺得320kbps已足夠

利申：駁DAC然後用Hi-Res耳機

用AKG 400蚊耳機
我覺得真係睇你耳機調音調成點
我播pop song, katy perry同埋純人聲果兩首, 2-3秒就聽得出邊個無損
cold play同個rapper就聽唔出, 但都係中320

先唔評論分唔分到128,256,320, lossless
source 既分別同用咩耳機/喇叭輸出無直接關係

所以用黎品評人地用幾貴耳機係幾錯既說法

聽唔出 6個錯曬

用電腦啱得兩題
借人個dac黎聽啱4題
There’s A World Dark Horse同Speed of Sound呢三首我覺得都差唔多難聽得出

4/6仲要揀左一個128
個耳機睇嚟可以放左佢換個cheap cheap耳機

玩左六年電結，
日日聽歌玩cubase學編曲，
錯好撚多
我覺得唔關聽得留唔留心事，
好多band仔夾band時已經轟鳩爛左對耳。

咁我唔知算唔算真真正正鍾意音樂

根本都唔知首歌原聲係點
點分得出

coldplay完全分唔到

錯1個. 5個Uncompressed WAV
用一百蚊果d 長條music angle聽
其實只係聽到多少少1.2音訊??
差別係得果dd

聽左30分鐘以上

6中5 用sony電話跟機入耳式
衰jay z嗰首揀錯320

Neil young 果道本身都做得差lol

留名 聽日開機試

用iPhone喇叭淨係中一個

點解我六條中晒128kbps

挑戰最低分2條

6中4
如果掉轉要我搵邊個係128會全中
真係一比較就聽到個差別

我耳仔唔好
無聽歌習慣
我知自己聽唔出

但只係質疑唔係要用特別app先聽到無損咩？
點解瀏覽器會聽到？

根本同木唔木耳無關
如果一個人聽力正常呢d野係有得練
但首先你要知道mp3同原本個wav file分別係咩
要聽既唔係清唔清 (sampling rate)而係聽 dynamic range (bit depth)
因為MP3 係16bit 而wav多數係24bit or above
好多聲既transient同decay都會有分別
由於呢兩樣野都直接影響到reverb (或者db60)
由24bit轉16bit就會令到某d樂器既空間感層次感少左
你成首歌咁去聽 當所有野都compress左 未必會聽得出好大分別 最重要係聽d短attack長decay既樂器 例如snare 就會分得出
利申：全中+讀緊audio engineering

正解
利申中5個 讀緊signal processing

4/6用iphone

另外我覺得落Dac會明顯易分過電話

請教下咩叫snare??

Drum kit既一部分 係鼓手最常打果幾舊野之一
Google啦屌

鼓中間嗰個 小鼓 即係 bom啪bom bom啪 嘅啪

小弟iPhone speaker聽

對鼓冇興趣
純粹知咩聲就得
只係查字典都唔知咩嚟先好奇

巴打點睇24bit無用論

只係岩左樂器個2題

128好易分
基本上2揀1

最後4/6 iPhone speaker

如果production過程全部野都用16bit 其實係問題不大
但問題在於將24bit既野壓做16bit 就會出現問題
我自己覺得bit depth最重要問題係對rt60既影響 (上面打錯左db60)

Rt60姐係講一條soundwave跌左60db 對人耳黎講就等於跌到0db 跌既速度同slope會影響人耳對於room image既感覺
當你用16bit既時候 個聲量跌既slope就會比24bit斜 咁姐係同混音師/producer原本intend既room image有分別
人耳係用唔著144db 但唔代表bit depth只係對一件樂器/首歌既dynamic range有影響

當harddisk同ram越整越大 file size已經唔再係問題 篇文講既晒位論都可以收檔架別
喇

耳殘
點聽都一樣

成日有人同我講flac 都係有損
好痴線

直接電話喇叭聽，如果段錄音本身都好差真係聽唔出，正常好少少既錄音都幾明顯。最主要係密度同清晰度

自己木耳，但會試試

正解
我係聽集中聽reverb 黎揀
編開曲所以知道呢d 位有分別

4/6 最後兩題都揀咗320
用headphone聽

Mozart同suzanne vega

我都係 但中得4條 320同無損對我黎講好接近 128同320就分得出

證明320kbps損得夠
利申 錯哂

Copy咁大段紙上談兵既文章
又解釋唔到依6首歌有咩分別
9唔撘百，咩要知道原本wav file
上面d歌根本唔係用snare來區分
家下人地一聽就講得出個分別
事實係清唔清係有影響
你講咁多terms出黎自high做乜鳩？
真係死讀書，做野就一成做唔到

coldplay果個咩料
無損 背景果度有dedede既拆聲雜音
320 有少少
128 直頭無
是唔是我耳機問題

我以為係聽力有損定無損

叫audio工程師講解下

點解覺得啲320同有啲128仲清

不要再說了

3／6
錯果d 全部選左320

320 同無損 分唔到

我反而分唔到tom ford

.wav 咋喎
出唔到.mp3 反而仲有d可能

因為音響器材好睇個人口味
如果同牌子同音色 比多左錢一定有提升

岩5個錯純鋼琴嗰個

6中5
用二百蚊earphone，平時無聽開歌

十足以前啲民智未開既鄉下人咁
講到咁金耳，人地一聽就講得出個分別
比你5分鐘做一次，唔洗多，做3次，睇下係咪仲啱曬

紙上談兵woo，你當係寶既果啲咩分別我就真係覺得紙上談兵，咁多頁，成堆人有唔同聽感講出黎
一係講埋啲好似空泛抽象既所謂分別，死讀書woo
唔係有班死讀書既人，你連歌都冇得聽啊傻仔

128會圓滑咗某啲位 同埋將啲聲壓埋咗一齊 有時未必唔好聽 但唔係本身個音質

我發覺「無損」個隻用同樣音量係會比較大聲小小 (好小)
當然我有答錯320既
但絕對分得出邊隻係128 真係濛d無黎聲氣

木耳
Iphone 原廠6/6

慣架啦
係無人鍾意聽呢d
D 音樂人永遠都會講靠感覺 聽眾就會覺得
嘩 好有talent啊

Se215中晒 我覺得其實唔係清唔清，而係甜唔甜（其實都好鞋形容）
不過唔通128果d你會聽到沙沙聲咩

其實聽個感覺
舒服既就係無損
仲有其實我係直插earphone 唔係external speaker

Btw 屋企有玩headfi
耳機搶左老母部s8跟機akg插iPhone用
平時出機聽垃圾音源多

16bit wav好多喎
大部分人用普通cd rip出黎都係16bit 44.1khz
分分鐘你test緊果幾首都係16bit

懶得拎隻cm出黎
用隻垃圾***耳機 + macbook pro帶單耳
已經中哂

原來sell緊tidal, 咁可能係24bit

驗耳

Cd年代都仲有個mastering engineer會將d 24bit既wav轉做16bit aiff 架麻

3/6 320 320 128
就咁電話喇叭播係咪有影響

咁撚易
未聽已經中晒啦

hj2q咪有損囉

其中一首歌 d電流聲原來係本身隻歌有

用PC+$15耳機聽左1HR
‘Tom Ford’‘ Tom’s Diner’ ‘Dark Horse’ ‘Speed of Sound’ 都聽到WAV
Mozart: Piano Concerto No. 17, K. 453 (II. Andante) 聽漏錯選320,再聽返128同WAV既分別,WAV聽到最後面個PRAT無琴到慢慢加大琴聲個層次感
‘There’s A World’聽前面5首太耐求其禁,聽返對比最尾個4個鼓聲由細變大,再由大變細,128好平,WAV係明顯D

木耳確認

用iphone耳機試
錯兩題 兩個都係揀錯320kpbs

留名返屋企試

就咁用部ipad播出黎錯一題

中4個
兩個320
用電腦喇叭聽 only

你地係咪用iPhone耳機聽架

我用speaker 聽

wave 同 mp3 就算320kbps 分別太大啦
如果wave vs apple lossless vs flac
可能會有趣啲

喊出嚟呀

3種都係無損 音質一樣 有咩好分

全部揀哂320kbps
係咪可以掉撚哂我啲headphone喇

iPhone 聽得出4個
其他揀左320

木耳中一半

可能少左其他樂器既尾音攪到人聲出左。

無必要盲試
用你成日聽既歌黎試先有用
例如你可以響itunes store 買一次，再響eonkyo買一次
聽得出有分別就繼續買貴野
聽唔出就算罷啦

錯兩題，katy perry同tom's diner，用ipad air 2同im70聽
有啲真係明顯嘅，可能因為im70聽樂器聲個分別比較大，純人聲嘅tom's diner真係聽左十次都分唔到
不過其實我耳仔因爲遺傳所以有啲音其實係聽唔到⋯⋯

用唔同器材會大大影響，所以唔洗認真
1. 用充電中iphone+原裝耳機 3out of 6
2. 用電腦+Cheap gaming headphone 5out of 6 (冇人聲個題唔聽開真心難分)

仔細起上黎，有D機聽歌要由部機RUN一陣 熱熱地先出到個"味道"

利申：做賣音響，日日聽，無燒

岩4題，中左兩條320 純粹見到post就插個耳機試，128其實都幾易分到出黎，但320同wav真係唔太聽得出

呢d test其實廢 wav同mp3個距離唔夠大 聽開dsd就明

就係距離唔大都分到先"有料"
不過聽得開心咪得囉

痴線啊 頭一次入房熄晒燈用AirPod 聽一題其他用beats聽0 out of 6

啱啱全情用AirPod 係廚房呆企反而聽到分別5 out of 6, 錯一題Neil Young 320

iphone耳機聽
錯左neil young嗰題 聽左幾次真係分唔到 三個都濛 樂器唔出
最後揀左個128

感覺上tom ford dark horse 同女人清唱 呢三首都易分

電腦

電話

dap

屌你老母垃圾樓主
人人同你講佢地啱哂 教埋你點分 理性討論
你就淨係識叫人試多次試多次試多次
完全冇討論意欲
唔撚信人就咪撚開post扮謙虛學野啦
仲話咩入嚟鬧下你 真係笑撚左

Wav同mp3好大分別
128同320唔識分
求高手指教

岩得一題
全部錯既揀晒320Kbps

用緊iPhone se535試

dsd同wave真係兩個世界

分唔出
128同320冇可能冇分別

反而我覺得有/無責好大分別
兩隻mp3唔太分到

我反而分唔到128同無損
次次都揀走左320
仲有明明自己啲128 320分別好大

用iphone6+iphone耳機
其實係聽得出好大分別 無損聲好清 樂器會分明啲
開頭仲驚自己木耳，仲有冇多啲呢類test

倒三角 im 系列

第一次 4/6
第二次 6/6
第三次 5/6

其實真係分到 只係320 同wave 要好專心聽兩三次先聽得出

禁錯個d 都係貪快揀左320

d歌一清就聽得出
好嘈個d反而要聽多幾次
好似上面巴打話清唱個首頭幾秒就已經分到

越吹越錯...
rt60 都攞埋出嚟講... cls
rt

dxd 又點睇...
家陣好多 dsd 原裝其實都係 wav ...

我都唔明點解上面個巴打話production 用16bit vs 24bit
無咩問題, 差20dBfs headroom 喎, SNR差好遠

你print個mix dither down 去 16 bit 就冇問題
因為正常mastered track DR唔會超過20dB
而家d track DR6(RMS)都非常常見

我自2000年之後都無識過任何人會錄16bit project

全對

無損wav load得特別慢 大概3秒
128/320一按就馬上播

我估佢隻 320kbps 同 128kbps mp3 應該係 VBR 而唔係大家平時聽開嘅 CBR
所以先會難聽得出分別
VBR 可以保留更加多細緻位 唔會一刀切 cut 高 cut 低

iphone 6 + 小米耳機

威啦威啦 Network廢都好自豪

dynamic range應該係同清唔清直接有關, 反而sampling同清唔清關係好細
higher bit depth reduces the quantization noise (= increase dynamic range) -> clearer sound

之前玩過，錯左兩個最多人啱嘅，我覺得要聽出分别唔可以整體去聽，要聽detail位

Mojo dac—amp—耳機聽。
有音場的聽音場，樂器分離度。
有弦的聽泛音。
有背景聲的聽背景聲。
女聲acoustic的聽齒音口水聲和那些聲的定位。
有低音的聽低音的彈性。

中4問我點分又好似好難分

但有2個中係一聽已經覺得係唔需要再聽第2，3個。結果真係無損

665 5 吓686 6卜6的 6卜68 邊6返5*卜8 68返8卡68卜8 返家卜8的6？

第二首 Tom’s Diner 分別大D
其他好似要分backgound

128kps 就一定分到

正確

用PC廢soundcard 聽真係冇乜意思
要聽真係要係player聽先聽得出

3/6
錯就都係128

帶iphone耳機岩晒

巴打唔好玩啦，你個網啲歌全部前後都加咗漸大漸細effect，重要有啲係勁rock嘅歌，我用hi-res聽都聽唔到分別。

利申:concerto嗰個最易分

普通耳機 128k 320k應該都分到 320k wav就分唔到 分唔到唔代表你一定分唔到 可能係耳機廢 可能你聽出分別但唔清楚邊種聲接近原聲

有咩關係？睇怕你真係聾

Se藍215 4/6
果然棒耳

用電競耳機聽,啱左5題但係全部都係亂撞

03 04 年個時 mixing 會過落 3348 唔知算唔算 16bit mixing ?
不過係 protools 點都錄 2448 啦..

家陣唔玩 2496 都真係對唔住自己..

吓?effect會令到成個音場好似隔咗層嘢咁，而太rock會令到電音或鼓音遮住低音質嘅格式中唔smooth嘅音，所以好多時rock歌係唔洗用靚耳塞聽，尤其你唔喺屋企或室內
同埋你可唔可以有禮貌啲
再利申：全中

其實係聽得出, 特別啲比較大聲嘅部分

You got 3 out of 6 correct!

Despite its bad rap, the MP3 is actually a remarkable feat of engineering, and pretty good at filtering out mostly the sounds you can’t hear. Depending on the quality of your headphones, you might be able to distinguish between the two MP3s, but you’re unlikely to do better without an amplifier or a digital audio converter.

只中一個

鳩up 當秘笈
唯一effect 會遮到就係 bit crusher
sorry 我唔知你啲理論係邊度聽返黎
不過鳩up 傳遞錯誤信息仲無禮貌

利申： 燒雞翼唔使搽蜜糖

傻仔

佢講啲野真係世界級

完全分唔撚到

3/6 中 wav
因為 Katy Perry 同 Tom Ford d pop song 128k bass 好沉，好啱我呢 bass head
Tom diner 純人聲，320k 好似清d

用緊垃圾ZS5+純銀線

同感

You got 4 out of 6 correct!

用iPhone 搭 原裝耳機

中4條
要好留心先聽到有d細節樂器聲無咗
純音樂就真係分唔出

6中5，錯左第4條
我只係用百幾蚊cheap雞audio technica耳機插電腦聽
以前曾經比一個玩耳機既舊同事讚我聽力好
但自己無錢玩貴耳機，平時出街得隻klipsch s4

做音響, 岩一半

im70駁直電腦居然奇積中哂
不過我都係起碼聽3次以上先得, 而且Coldplay同Katy Perry反而倒轉左128同320

中3個 仲要有啲揀左128... 我諗我都唔係好識分

$40 headphone中咗兩個
其他全部揀咗320

You got 4 out of 6 correct!

Despite its bad rap, the MP3 is actually a remarkable feat of engineering, and pretty good at filtering out mostly the sounds you can’t hear. Depending on the quality of your headphones, you might be able to distinguish between the two MP3s, but you’re unlikely to do better without an amplifier or a digital audio converter.

$400 Sennheiser

冇帶耳機中五首，聽落去好似有部份音有大細聲唔同嘅分別

冷飯王=我係王師奶=能夠大使
呢條新移民又柒一穫
被揭發呃人佣金賺黑心錢之後
潛水一星期內兩次改名換姓

請各會員善用起底功能, 此人為倫敦金之類的佣金狗

耳機撚

ie800+S8 plus啱得兩個